裝備自己再抗爭 亂世優才生︰要打持久戰

節錄

裝備自己再抗爭
亂世優才生︰要打持久戰

抗爭與讀書，Desmond說沒有平衡良方。

由反修例、武漢肺炎到港版國安法，今年文憑試考生困難重重，曾組織聖保羅書院同學罷課的劉建希（Desmond）考得最佳五科30分佳績。他稱分數比預期中高，預計可以順利入讀心儀的港大文學士與法律學雙學位課程。他指抗爭是持久戰，決定先裝備自己，「好多人同我哋呢屆學生講，呢場仗唔好以為兩三年……十幾廿年都未打完。」

Desmond不算是鎂光燈下稀客。去年開學，Desmond便以聖保羅書院反修例關注組召集人的身份籌備罷課。去年底社運如火如荼，今年文憑試又一波三折。Desmond指沒有訂立規律的溫習時間表，...................................

選讀法律︰港人面對太多不公義

相關新聞：疫境渡考試難關 狀元醫生夢 冀回饋香港

抗爭與讀書，Desmond自言沒有平衡良方。在迫在眉睫的考試與抗爭的持久戰面前，決定先完成前者，「讀書係當刻要做嘅嘢，做到先有本錢、有學問去追尋想要的東西。」

Desmond曾到遊行現場拍照作紀錄，一直對攝影有興趣，曾經志願入讀浸大電影系。但受去年反修例運動影響，加上升中六後對文憑試成績漸有信心，他改為選讀法律。他對就業方向未有清晰想法，但認為.............................

他回想港版國安法條文出台當晚，便馬上打開，細閱後感到沮喪和無力。但又認為是對香港社會的警惕，「令更加多香港人知道我哋環境好嚴峻…… 亦驅使更多人行出嚟對抗所謂嘅命運，我相信命運係可以改變。」.........................................

風浪未平，Desmond鼓勵來屆考生認清目標，互相扶持，「我相信最後係會見到曙光。」

Desmond在主科考獲兩科5**及一科5，選修的歷史和音樂科分別考獲5和5*。他滿意整體成績，但歷史科未如理想。他未有機會看試卷的評分準則，故很難評論是否因取消試題而影響成績。不過他批評取消.................................